澳洲砸重金，成功說服索羅門群島禁用華為電纜

澳洲砸重金，成功說服索羅門群島禁用華為電纜

6 月 13 日澳洲和索羅門群島簽訂了一項合約，共同抵制華為參與建造新的島國海底電纜計畫。

這條長達 4 千公里的海底電纜，將連接索羅門群島（Solomon Islands）至巴布亞新幾內亞（Papua New Guinea），再延伸連接至澳洲。其實華為早在 2016 年競標獲得此項電纜建造的合約，然而，對此感到相當不安的澳洲政府，想盡辦法阻撓其發生。就在近日索羅門群島總理 Rick Houenipwela 至澳洲拜訪，澳洲外交部主動向索羅門群島提出新標案，並表達願意支付三分之二的電纜建造費用，也就是說，澳洲政府將多花 1 億澳元的外交預算，以換取抵制中國於此區域逐漸增長的影響力，這個對價可說相當可觀。

澳外交部長 Julie Bishop 表示，「我們向索羅門群島提供了另一個海底電纜的計畫方案，相信能比競爭者（華為）提供更低的價格，且更快、更可靠。」Bishop 向澳洲廣播公司補充， 「這是一個競爭的世界……我們想要提供他們更多選擇。」

雖然表面上以良性競爭為名，但和前一陣子美國政府對中興通訊（ZTE）產生的疑慮一樣，澳洲政府其實對華為有所提防，原因其實很明顯，正因華為與中國政府有密切的關係且涉及許多中央政府的間諜活動，這些也是澳洲政府一直以來禁止華為競標澳洲國家寬頻網路計畫的原因，傳言這項非正式的抵制最早於 2012 年開始，並於 2013 年確立。

澳洲與索羅門簽約前一週，華為澳洲（Huawei Australia）董事長 John Lord 積極對外表示華為是一間私人公司，與北京政府絕對無關，也沒有任何國安疑慮。

「我們做的只是提供設備給供應商，如 Optus、Vodafone、TPG、Telstras 等，操作則是由他們進行，現在或許有些維修是由我們負責，但這些維修的 700 名華為員工或外包人員都是澳洲人，我們沒有讓中國籍人士參與主要電信公司設備的維修。」Lord 解釋。

然而實際上華為總部當然對這些澳洲政府的抵制有所回應，包括指派中國代表至華為澳洲董事會，就在簽約前一週，Lord 也向澳洲政府提出呼籲，不應以全國寬頻網路（NBN）延長禁用新興 5G 行動網路。

另一項電纜計畫 ICN2，已由美國 Tyco Electronics SubCom 承包，將連接索羅門群島至萬那杜（Vanuatu），此電纜將提供第二個間接途徑至美國，透過連接萬那杜至斐濟（Fiji），再由斐濟連接至夏威夷。

澳洲真係老美最忠實既盟友 睇返班垃圾西歐

華為幾時發跡，去到全球都用佢?

香港一條汀九橋都唔只

我樓下D路 10幾年黎又起又鋪都唔只呢個數啦

元朗條天橋都差唔多三億AUD啦

屌那星1憶咁少緊係比啦